美股股息稅

我喺Schwab買咗TWN etf, 我理解係非美國人（有填w8ben)買非美國公司係唔洗俾股息稅

但TWN呢類外國market etf點界定係咪非美國資產，我問schwab cs點解要俾稅，佢話TWN underlying asset係US based.

美國掛牌既ETF係擲擲地界，部分會退但大部分照收
除非你買既係債券ETF，否則你預期佢會收足3成，會退比你就當有賺
或者買之前用google查下隻野會唔會退稅，或者咩broker會自動退稅

咁我可以點得知嗰隻etf洗唔洗俾稅呢？

短期美國國債ETF有無得退果30%呢

神農氏嘗百草/google it

唉講過好多次，美國係收dividend tax，中譯股息稅，但你broker為左方便一般會派息時直接扣30% withholding tax ，中譯預扣稅，放到去交稅季節幫埋你交稅

ETF派既係Dividend ，但Bond派既係interest ，咁Bond ETF派既理論上都係interest，照計唔洗交預扣稅但上面講過Broker為求方便會扣埋，等年結再退比你，或者有broker已經醒水唔會收
乜ETF乜Broker會點處理麻煩自己google，我只能憑經驗話你知IB係照收，2月果時一次過自動退稅

依d基本野自己google做功課唔太難，其他野我唔答了

年年2月張statement都亂到7彩